Die folgende Aufzählung beschreibt die Attribute verschiedener Datensätze und ihre jeweiligen Beziehungen zueinander.

\subsubsection*{Benutzer}
	\begin{itemize}
	    \item \textbf{Kunden-ID}\hfill\\
	    Jeder Benutzer bekommt von unserem System eine eindeutige ID, welche als Schlüssel fungiert. Dies passiert, um mögliche Fehler aus dem System des Kunden nicht mit zu übernehmen.
  		\item \textbf{Vorname}\hfill \\
  		Jede Benutzer hat mindestens einen Vornamen.
 		\item \textbf{Nachname}\hfill \\
 		Jeder Benutzer hat mindestens einen Nachnamen.
 		\item \textbf{Kundennummer}\hfill \\
 		Eine Benutzer hat vom Anbieter bereitgestellte Kundennummer.
 		\item \textbf{Passwort} \hfill \\
 		Jede Benutzer hat ein Passwort.
		\item \textbf{Zähler}\hfill \\
		Jedem Benutzer wird eine Menge an Zählern zugeordnet.
		\item \textbf{e-Mail-Adresse}\hfill \\
		Mit einer Benutzer wird eine e-Mail-Adresse assoziiert.
		\item \textbf{created at}\hfill \\
		Das Datum, an dem der Eintrag angelegt wurde.
		\item \textbf{deleted at}\hfill \\
		Das Datum, an dem eine Benutzer den Vertrag mit der Firma gekündigt hat. Ist null, falls die Benutzer einen laufenden Vertrag hat.
		\item \textbf{updated at}\hfill \\
		Das Datum der letzten Änderung an dem Eintrag des Benutzers.
	\end{itemize}
\subsubsection*{Zähler}
	\begin{itemize}
	    \item \textbf{Zähler-ID}\hfill\\
	    Jedem Zähler wird eine eindeutige ID zugewiesen.
		\item \textbf{Art}\hfill \\
		Ein Zähler ist entweder ein Gas-, Strom- oder Wasserzähler.
		\item \textbf{Zählernummer}\hfill \\
		Ein Zähler hat eine Zählernummer. Diese hat verschiedene Formate für Gas-, Strom- und Wasserzähler.
		\item \textbf{created at}\hfill \\
		Das Datum an dem der Eintrag angelegt wurde.
		\item \textbf{deleted at}\hfill \\
		Das Datum an dem ein Zähler entfernt wurde. Ist null, falls der Zähler existiert.
		\item \textbf{updated at}\hfill \\
		Das Datum der letzten Änderung des Eintrages des Zählers.
		\item \textbf{Zählerstand}\hfill\\
		Jedem Zähler wird eine Menge von Zählerständen zugeordnet.
	\end{itemize}
\subsubsection*{Stand}
	\begin{itemize}
	    \item \textbf{Stand-ID}\hfill\\
	    Jedem Stand wird eine eindeutige ID zugeordnet.
		\item \textbf{Wert}\hfill \\
		Ein Zählerstand hat eine Zahl, die den Wert des Zählerstands repräsentiert.
		\item \textbf{created at}\hfill \\
		Das Datum, an dem der Stand gemessen wurde.
		\item \textbf{updated at}\hfill \\
		Das Datum, an dem der Stand das letzte Mal geändert wurde. Wird nur genutzt sofern Korrekturen durchgeführt wurden.
		\item \textbf{logtype}\hfill \\
		Die Eintragart des Wertes (manuell oder automatisch)
	\end{itemize}
\subsubsection*{Adresse}
	\begin{itemize}
	    \item \textbf{Adressen-ID}\hfill\\
	    Jeder Adresse wird eine eindeutige ID zugeordnet.
		\item \textbf{Straßenname}\hfill\\
		\item \textbf{PLZ} \hfill\\		
		\item \textbf{Hausnummer}\hfill\\
	\end{itemize}
\subsubsection*{Kontaktformular}
	\begin{itemize}
	    \item \textbf{Nachrichten-ID}\hfill\\
	    Jeder Nachricht, die über das Kontaktformular gesendet wird, wird eine eindeutige ID zugeordnet.
		\item \textbf{Name} \hfill \\
		Der Name mit dem der Benutzer während des Mailverkehrs angesprochen werden möchte.
		\item \textbf{e-Mail-Adresse} \hfill \\
		Die Mailadresse, über die der Administrator den Benutzer bezüglich seines Problems kontaktiert. 
		\item \textbf{Betreff} \hfill \\
		Der Betreff der Nachricht des Benutzers.
		\item \textbf{Nachricht} \hfill \\
		Die Nachricht, in der der Benutzer sein Problem schildert.
	\end{itemize}	
	
